未來房屋政策集中討論區

為左維特社會繁榮穩定，疏導人民不滿情緒

林鄭參考左新加坡，一個成功的高壓華人政權

得出提高置業率，人人安居的方案

兩方面去睇，供應方面有長遠土地政策

自置/租住結構方面，第一步就係公屋封頂，將啲單位轉為綠置居出售

以每年萬六公屋落成為例，五年計就有八萬個

現時公屋富戶太約2.6萬戶，就咁睇就算所有都趕去買綠置居，都食唔曬塊餅

但只要放寬綠置居申請資格，比埋大部份公屋輪侯人申請

或定價好似租置咁平

就會創造大量需求，甚至人踩人仆倒去買

再進一步黎講，多出黎既綠置居

除左公屋，其實亦都可以轉居屋/組屋

每年萬六個推出黎，可有效提高置業率

分享經濟成果，收窄貧富懸殊

長線黎講，當置業率上升，私人市場租售需求會下降

租金同樓價都會下調，

配合埋填海/土地政策

有望將香港房屋住屋問題送入當年今日個節目裡面

唔覺會影響私樓價格
本身有綠表嘅人，私樓從唔係第一選擇，因為入場費高，同埋按揭申請嚴好多
反而之前高價賣出果啲公屋等坐艇就真

但係都仲未儲到錢

參考公屋價 40萬一個就買

新加玻房策最關鍵ge係資助房屋價格同私樓巿場脫勾，林鄭學d唔學d

居屋巿價七折完，屯門細單位都要二三百萬，綠置居對租緊公屋ge人黎講又係貴夾唔抵，結果只會越黎越多人想盡辦法排公屋，住緊公屋ge就想盡辦法住一世。